{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_080831",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0075463",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2023-09-20",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "서울 지장사 지장시왕도(서울 地藏寺 地藏十王圖)"
    },
    "text": "19世紀末に製作された地蔵時王図は、ソウル特別市銅雀区護国地蔵寺に奉安された有形文化財に指定されている。 この絵は絹地に彩色された作品で縦173㎝、横182.5㎝の大きさを持っている。 1893年果川冠岳山火葬場に奉安されたこの作品は、近代仏画承認である琴湖堂薬効が造成したものだ。 絵は地蔵菩薩三尊を中心に時王と判官、獅子など多様な人物を含め40人余りの軍属が描写された。 地蔵菩薩は上段の中心部に大きく描写され、頭は肩の下に降りてくる黒甲寺の頭巾で装飾されている。 また、画面上段には7体の菩薩が本尊に向かって合掌しているが、これは六光菩薩を表現したものと推定される。 作品は青色とオレンジ色など多様な色を使って不和の傾向を見せている。 この絵は1893年に製作され、花器には地蔵寺の歴史と仏事の内訳が記録されている。 作品は麻谷寺の画僧錦湖堂薬効が手話師として参加して製作したもので、当時の行政区域と地蔵寺の昔の名前を伝えている。 この作品は仏画様式をよく表して地蔵寺の歴史を知ることができる貴重な資料だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "地蔵時王図はどの時代に製作されましたか？",
            "answer": "地蔵時王図は19世紀末に製作されました。"
        },
        {
            "question": "地蔵時王図はどの寺に奉安されていますか？",
            "answer": "地蔵時王図はソウル特別市銅雀区護国地蔵寺に奉安されています。"
        },
        {
            "question": "地蔵時王図の大きさは何ですか？",
            "answer": "地蔵時王図の大きさは縦173㎝、横182.5㎝です。"
        },
        {
            "question": "地蔵時王図は誰によって製作されましたか？",
            "answer": "地蔵時王図は琴湖堂薬効によって製作されました。"
        },
        {
            "question": "地蔵時王図に描かれた人物は何人ほどいますか？",
            "answer": "地蔵時王図には40人余りの軍属が描かれています。"
        },
        {
            "question": "地蔵時王図の菩薩はどのような装飾がされていますか？",
            "answer": "地蔵時王図の菩薩は黒甲寺の頭巾で装飾されています。"
        },
        {
            "question": "地蔵時王図に描かれた菩薩の数はいくつですか？",
            "answer": "地蔵時王図には7体の菩薩が描かれています。"
        },
        {
            "question": "地蔵時王図の色彩はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "地蔵時王図の色彩は青色とオレンジ色など多様な色が使用されており、不和の傾向を示しています。"
        },
        {
            "question": "地蔵時王図はどのような記録が花器にされていますか？",
            "answer": "地蔵時王図の花器には地蔵寺の歴史と仏事の内訳が記録されています。"
        },
        {
            "question": "地蔵時王図を製作した画僧の名前は何ですか？",
            "answer": "地蔵時王図を製作した画僧の名前は錦湖堂薬効です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 334,
        "QA": 354
    }
}